（文科仔請入）有咩發明你到而家都覺得好不可思議？

wifi (一秒可以 send message 俾幾千公里以外的朋友，呢個 idea 我覺得好痴線 )
電磁爐（冇火但又可以煮到野食 ）

食飯。
由覺得可以食，覺得要煮，識得種，識得去殻，都係不合理

相機同錄音機

傳真機 其實咩原理？

理論上傳個人過去得唔得？？

冇火都煮到野食呢個有啲on9

其實即係3D printer

飛機杯

所有電子產品

利申 理科

電 已經好神奇

Digital 都明 1同0去儲data
Analog 年代嗰啲錄音帶、MD、黑膠 真係唔明咩原理
好似上面講，錄音都已經好神奇
點將聲波capture轉做資料儲存，再播返出黎
每一步都好撚神奇

電
點解電可以推動咁多野

火同水 得唔得？

Digital勁過Analog喎
Analog好多問題可以係digital解決到

我覺得呢些發明最不可思議
1）Bitcoin
2）Ethereum
3）Peercoin
4）Blockchain
5）Tor and darkweb

關咩事

佢係將啲data send去指定address 然後喺嗰個address再gen返啲data出嚟

3D printer只係將data transition嗰步轉咗用人手做 但就唔係一個specific address 可以任何address都做到

點同，一個print文字，一個print實物
你話fax係network+ 2d printer或普通printer就岩

咁 佢講緊「理論上傳個人過去」呀嘛？

3d printer點print個人？
3d bioprinting 最勁都係print到血管，科研方向就向print器官進發

咁係目前microtechnology未夠成熟啫

但若果發展到足夠精細的話 假設所有人體細胞都可以3D printing的話 自然可以3D print到個身體出嚟

但我想講嘅係 以fax嘅原理3D printing完 你唔會個人傳送咗過去 而係多咗個身體喺世界上

仲有要傳個人，要加埋3d bioscanner 先得
3d bioscanner + internet + 3d bioprinter
不過都係天方夜譚
Print到食物(3d food printing)已經好勁

同埋其實print 2D同3D本後個原理都一樣 只係多咗個axis variable多咗啫

抄書機嘅原理都係2D版3D printer

要人真係完全由細胞組成，細胞完全由分子組成先得
如果係人係由細胞+unknown組成（say 靈魂），點研究點print點scan都做唔到。

所以我咪話只會喺世界上多咗個身體